%@P:exocorcp
%@metapost:3espaceexo45.mp
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Dans la figure suivante, on a représenté la section d'un parallélépipède rectangle par un plan parallèle à l'arête $[ST]$.
\[\includegraphics{3espaceexo45-1}\]
\begin{myenumerate}
	\item Que dire de la section obtenue?
	\item Calcule son périmètre.
	\item Calcule son aire.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Lorsque l'on coupe un parallélépipède rectangle par un plan
    parallèle à une arête alors on obtient un rectangle.
\par{\em Serait-il carré ?}
\par\pythahypo BTC{15}{8}
\par Donc $ABCD$ est un carré.
\item $\mathscr P=4\times AB=4\times17=68$~cm.
\item $\mathscr A=AB^2=17^2=289$~cm$^2$.
\end{myenumerate}